Parler更換託管商重新上線

美國社群媒體Parler上週遭Google、Apple和亞馬遜3家科技巨頭聯手「絞殺」。突如其來的舉動不禁讓人擔心，這些科技巨頭是否成為言論自由的新威脅。在更換伺服器託管商後，Parler於17日重新上線，該公司執行長馬特澤（John Matze）強調：不讓公民話語權消亡！

馬特澤在Parler恢復上線後，留了一則訊息：「你好世界，這東西打開了嗎？」（Hello world, is this thing on?）

馬特澤面對全面封殺，痛批言論自由受到限制，並強調將不會屈服於各方封殺帶來的壓力。他說：「我們將解決面前的任何挑戰，希望很快能歡迎大家回來。我們不會讓公民的話語權消亡！」

該訊息表明，在亞馬遜停止提供伺服器託管服務，導致該網站關閉一週左右後，Parler已找到了另一個託管服務。

據《華盛頓觀察家報》（The Washington Examiner） 報導，1月11日Parler將其註冊的其域名和伺服器託管給了Epik，Epik是專門託管保守派網站的網際網路網路託管公司。另一個受到保守派歡迎的社交媒體平台Gab用的也是Epik。網搜索顯示，Parler現在已被Epik託管。

此前，Parler被視為「言論自由」平台，在許多著名保守派人士的言論遭到推特、臉書和其它平台審查後，該平台的用戶數量空前激增。

1月11日Parler對亞馬遜提出訴訟，稱這家科技巨頭的行為不公平，具有反競爭性，並且是出於政治動機，因為亞馬遜並未針對其平台上的類似暴力內容，對推特採取任何行動。推特也是亞馬遜網路服務公司的託管網站客戶。

等睇封 domain 封 ip

仲未用到

道德沉淪派 真係惡

等睇左膠搞epik

爭取自由平等!! 燒佢老母!!!